yusing System;
namespace Salud
{
    //Diego andres torres 20/10/17 (Sistema de salud)
    class Program
    {
        static void Main(string[] args)
        {

            string dolorC;
            string vomito;
            string sintoma;
            string respuestasi;
            string respuestaN;
            string respuestaU;
            string adolorC;
            string migraña;
            string cmigraña;
            string mareo;
            string sintoma2;
            string sintoma3;
            string sintoma4;
            string conjestion;
            string dolor_abdominal;


            dolor_abdominal = "dolor abdominal";
            conjestion = "gripa";
            mareo = "descanse";
            cmigraña = "Procure tratar los síntomas de inmediato. Esto puede ayudar a que el dolor de cabeza sea menos grave. Cuando comienzan los síntomas de migraña:Beba agua para evitar la deshidratación, especialmente si ha vomitadoDescanse en una habitación tranquila y oscuraColoque un paño frío sobre la cabeza        SI PARA CONTINUAR";
            respuestasi = "si";
            respuestaN = "no";
            dolorC = "dolor de cabeza";
            vomito = "vomito";
            migraña = "Ciertos alimentos pueden desencadenar migrañas. Los más comunes son:Cualquier alimento procesado, fermentado, adobado o marinado, así como los alimentos que contengan glutamato monosódico(GMS)Productos de repostería, chocolate, nueces y productos lácteosFrutas(como el aguacate, el banano[plátano] y los cítricos)Las carnes que contienen nitratos, como el tocino, los perros calientes, el salchichón y los embutidosEl vino tinto, el queso curado, el pescado ahumado, los hígados de pollo, las brevas y ciertas legumbresEl alcohol, el estrés, ciertos olores o perfumes, los ruidos fuertes o las luces brillantes y el tabaquismo también pueden desencadenar una migraña.   SI PARA CONTINUAR";

            Console.WriteLine("cual es el sintoma");
            sintoma = Console.ReadLine();
            if (sintoma == dolorC)
            {

                Console.WriteLine("ese es el unico sintoma?");
                sintoma = Console.ReadLine();

                if (sintoma == respuestaN)
                    Console.WriteLine("que otro sintoma presenta?");
                sintoma2 = Console.ReadLine();


            }

            else if (sintoma == vomito)
            {
                Console.WriteLine("ese es el unico sintoma? v");
                respuestaU = Console.ReadLine();

                if (respuestaU == respuestaN)
                    Console.WriteLine("que otro sintoma presenta? h");
                sintoma = Console.ReadLine();
                Console.WriteLine(sintoma);
            }


            else if (sintoma == mareo)
            {

                Console.WriteLine(mareo);
                respuestaU = Console.ReadLine();

                if (respuestaU == respuestasi)
                    Console.Write(mareo);
                

            }




        }






    }

}